他們曾說過……

他們曾說過……

查良鏞

我在電視上看到這個屠殺的情況，現在想起來很難過。個人感受，我想跟每個香港人一樣，絕對不應該發生的事情發生了。沒有甚麼特別，很傷心就是了。

中國政府這樣做，完全是違反民意的。對學生的和平請願，絕對不應用軍隊武力來鎮壓。我當時的反應就是，我一定要抗議、反對，以後就不跟她發生任何聯繫。所以馬上的反應就很快的一個決定。你說衝動也好，但是我想這個跟我過去很長期以來的、既往的信念有關係的，不用多考慮的。

——1989年5月19日，中共宣佈派駐解放軍進入北京市，中國國務院總理李鵬晚上宣佈北京戒嚴。時任《明報》社長查良鏞翌日宣佈辭去基本法起草委員會委員、基本法諮詢委員會委員及執行委員三項職務，他在其後接受電視訪問時解釋辭職原因，提起六四屠城時更忍不住流淚。

相關新聞：建制多歪理 馬力「坦克碌豬」最冷血

上一則
上一則
建制多歪理 馬力「坦克碌豬」最冷血

下一則
下一則
蘋人誌：「異國文化眼見為憑」——單車環遊世界台灣第二人 陳守忠

建制多歪理 馬力「坦克碌豬」最冷血
由董建華「放下包袱」到林鄭收口歷任特首圖掩埋真相